+++
title = "添加资源限额"
Description = "添加 LimitRange 资源，在命名空间中设置单一资源（例如容器）对资源（例如内存）的请求限制。"
weight = 9
+++

用表单或 YAML 添加 LimitRange 资源，在命名空间中设置单一资源（例如 Container）对资源（例如内存）的请求限制。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **命名空间**。

2. ​在命名空间列表页面，可以通过以下两种方式添加资源限额：  
	
	* 找到要添加资源限额的命名空间名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **添加资源限额**。

	* 单击要添加资源限额的 ***命名空间名称***，在详情页面，单击 **操作** > **添加资源限额**。

3. 在添加页面，默认使用 **表单** 形式添加资源限额。
	
	* 在 **名称** 框中，输入资源限额的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **标签** 框中，输入资源限额的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到资源限额上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入资源限额的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于查找。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **限制值** 区域，配置不同资源类型在当前命名空间中的资源限额。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，进入 **添加限额设置** 窗口，配置资源限额参数，配置完成后单击 **确定**，可添加一条限额设置；单击 ![pen](/img/pen.png)，可更改一条已添加的限额设置；单击 ![minus](/img/minus.png)，可删除一条已添加的限额设置。
		
		* **资源类型**：选择要设置限额的 Kubernetes 资源类型，支持选择容器组（Pod）、容器（Container）或持久卷声明（PVC）。

		* **资源名称**：选择要设置限额的计算或存储资源名称。当资源类型为容器组或容器时，支持选择 CPU 或 内存；当资源类型为持久卷声明时，支持选择存储。
		
		* **最小值**：输入在当前命名空间中，单一 Kubernetes 资源（例如容器）设置的请求计算或存储资源（例如内存）的最小值，支持不同单位。  
		如果创建某一资源（例如容器）时，特别设置的请求占用 CPU、内存等资源的请求值（requests）小于设置的最小值，那么将创建资源失败。
		
		* **最大值**：输入在当前命名空间中，单一 Kubernetes 资源（例如容器）可使用计算或存储资源（例如内存）的最大值，支持不同单位。  
		如果创建某一资源（例如容器）时，特别设置的最多可使用的 CPU、内存等资源的限制值（limits）大于设置的最大值，那么将创建资源失败。
		
		* **默认请求值**：输入在当前命名空间中，单一 Kubernetes 资源（例如容器）默认请求计算或存储资源（例如内存）的值。不支持为容器组设置默认请求值，支持不同单位。  
		如果创建某一资源（例如容器）时，未特别设置向系统请求占用 CPU、内存等资源的请求值（requests），那么将根据默认请求值，请求占用 CPU、内存等资源。  
				
		* **默认限制值**：输入在当前命名空间中，单一 Kubernetes 资源（例如容器）限制最多使用计算或存储资源（例如内存）的值。不支持为容器组设置默认限制值，支持不同单位。  
		如果创建某一资源（例如容器）时，未特别限制最多可使用的 CPU、内存等资源的限制值（limits），那么将根据默认限制值，限制最多可使用的计算或存储资源。
		
		* **最大限制请求比**：输入在当前命名空间中，单一 Kubernetes 资源（例如容器）的限制值（limits）与请求值（requests）的最大比值。  
		如果创建某一资源时，相应设置超过此比值限制要求，资源将无法创建成功。

4. 在添加页面，单击 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 添加资源限额（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作。

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 

5. 配置完成后，单击 **添加**。  
添加资源限额后，返回到 **命名空间** 的详情页面，查看已添加的资源限额。